12月11日世貿大限: 中國警告傾全力捍衛市場貿易權利

圖為中國經濟報導圖片

中國警告將傾力捍衛中國在世貿組織權益，在中國加入世貿組織15周年前夜，中國的市場經濟國家地位遭到美國歐盟以及日本等國的拒絕，中國對此提出嚴厲批評。

據法新社發自北京報導，今年12月11日是中國加入世界貿易組織15周年的日子，也是中國能否自動獲得世貿組織市場經濟國家地位成員國身份的最後一天日子。根據中國加入世貿協議，中國在加入世貿15年後可獲得市場經濟國家地位。但中國與世貿其他成員國詮釋存在分歧。中國的主要貿易夥伴國家，比如美國，歐盟以及日本，以中國威脅傾銷等理由，拒絕給予中國認為自動獲得的市場經濟國家地位身份。在這一期限的前夜，中國警告全力捍衛自己的世貿權益。

報導說，中國加入世貿15年之際，國際貿易界明顯顯示對中國出口不信任。尤其是美國，美國當選總統特朗普持續威脅要對中國課加百分之45的關稅。

在12月11日之前，中國的貿易夥伴仍然可以將中國看作非市場經濟國家，對中國的傾銷行動用傾銷稅加以懲罰，中國的貿易夥伴指責中國的出口產品價格與中國市場事實並不相稱。

美國，歐盟以及日本都不想放棄對中國的反傾銷稅武器。根據世貿組織專家分析，如果中國指控她的貿易夥伴違法，那麼中國就將準備在世貿打響一場漫長的程序戰，才能捍衛權利。法新社說，在等待期間，可以說還沒有出現中國從12月12日起就大面積傾銷自己產品的跡象。

中國官方的新華社引述中國商務部發言人沈丹陽警告，從12月12日，中國結束15年的非市場經濟國家地位以後，任何國家在對中國施以反傾銷調查，都將遭到中國在世貿的維權反擊。中國的反應是針對日本不同意中國是市場經濟國家地位的聲明而做出。

中國官方的新華社還警告，過了12月11日，中國就自動成為世貿組織市場經濟國家地位成員。任何想用反傾銷調查的企圖都是變相的貿易保護主義，有違經濟全球化趨勢，有損於世界經濟復蘇。中國譴責西方世界對中國採取歧視性兩種標準。

法新社指出，然而對於美國，中國不能自動獲得世貿組織市場經濟國家地位，中國加入世貿時的反傾銷調查條款仍然有效。根據美國商業部指控，中國15年以來並沒有做出必須的改革來達到市場經濟的要求和標準，中國存在嚴重的國家指導經濟，過熱生產嚴重，尤其在鋼材和鋁製品方面明顯產能過剩。

美國警告，華盛頓將繼續使用變化標準衡量中國是否傾銷，並說美國製造生產聯盟支持政府的決定，該聯盟指控中國加入世貿以來，造成美國損失320萬個就業。

美國製造生產聯盟主席斯科特鮑爾在日前發出的一項聲明中說，經濟困境在近期的選舉中佔有重要的影響作用其實並非偶然，無論是工人還是企業主都敦促中國遵守規則。從1995年以來，全世界至少有1千起針對中國的反傾銷調查。

法新社說，歐洲聯盟的立場顯示有些不同，主張採用新的計算衡量方法，針對所有涉嫌用虧本價傾銷的國家，而不是只針對中國。根據歐盟議員弗朗克普魯斯特解釋，這樣的措施可以避免中國的報復打擊，

支爆近了

支那狗講信用

How China cheating in WTO since 2002

殘體人就喺輸打贏要 , 贏輸都喺我話事

我嘅即喺我嘅，其他人都喺我嘅

一齊玩 WTO都喺殘體國話事

無賴，人渣之國

著數拎盡, 人地宜家唔受你玩就發爛渣, 真係丟臉

其實，佢一樣承諾都做唔到, wto都俾佢續做成員， wto真係可以執撚左佢

WTO

真係俾咁既無賴國家繼續做成員，其他成員國真係好撚犯賤

wto設計上係預期各成員國有誠信
所以冇得踢走任何會員

支狗真係極度無賴
歐美班撚樣過左十幾年先學識點同d無賴玩

pish